有冇人信感情可以量化計算

開始覺得一切都太理性，真實得有啲殘酷

哈
我會話係priority
好似鋤弟咁
你手上隻感情牌原本諗住最尾先出
不過咁啱其他三家(理性，現實，慾望)出嘅牌會迫到你出咗先

Btw你似有故仔喎

當然可以啦，仲有量化寬鬆添

有本書叫親密關係就係講揀偶其實從來都係理性選擇

理性選擇伴侶都好呀。

笑𠹌左

太理性就無意思 所有都睇透好快厭 對方亦都會覺得透唔到氣

傻啦，而家就係理性到透過用某啲手法可以令你冇呢種感覺

絕對可以啦
擇偶上 男嘅基本100%體樣 身材
女50%睇樣 50%睇個男人氣場
差唔多所有人都係咁

師兄你太膚淺

咁你覺得係點呢？

你係咪有嘢想講呀

並唔係話你睇樣膚淺，係你冇考慮到睇樣背後嘅原理

又或者噉講，你分類得太簡單

樣黎講 一定係主流嘅審美觀會最影響人擇偶 例如眼大鼻高嘴細
但其實唔同人都有唔同嘅偏好
可能有啲人鍾意朦豬眼 覺得呢種樣好有親切感
表面睇可以一句概括「各花入各眼」
但其實都有理性原因
一個人只需鍾意某啲特徵好可能係佢受細個/家庭經歷影響
例如佢媽咪係偏肥嘅 佢都可能會特別偏好一啲肥肥地嘅女仔
又例如幼稚園第一個鍾意嘅女仔係單眼皮嘅 呢個經歷/記憶會喺佢腦入邊不斷深化 佢日後都可能會覺得一啲單眼皮嘅女仔特別有親切感

費事長篇大論姐

咩書

manipulate一段感情 時間耐左最多係對方舒服 你會好辛苦好攰

若然我唔攰呢

你會係一個理想嘅對象

對兩性關係了解太深，有少少意興闌珊

會㗎 好似成日企係局外人個位去分析點tune可以令相處舒服啲 兩個人感覺好啲 反而少左戀愛嘅感覺

去唔返全心鍾意人到失去理智，有代價的

明白嘅 我都有呢個煩惱 但好多時候真係覺得自己置身事外做緊啲用腦但枯燥嘅事 時間耐啲覺得好似交功課咁 心理上嘅攰同厭倦 但係對方就覺得好舒服好enjoy 以為一切係順其自然都可以咁合拍

我信
所有野只係條件計出黎
就好似塞一堆data落去條式度 就會爆出一個數據
每個data高啲低啲 就會得出唔同結果
個結果就係一段點既愛情 或者係佢愛唔愛你

例如 有幾多錢 樣靚唔靚 身材如何 性格如何 宗教 價值觀 政見
根本每件事都係有數得計

i love you 3000

你男定女

是你執著了， 執著你心目中以為應該是 那樣的愛情形象，然而與現實不符。

即使感情充滿條件，亦是可以追求幸福快樂， 就好似人生咁樣， 有啲人 知道社會困難 ，就咁認命，咩都唔做，有啲人選擇 拼搏事業或者追求夢想。

無論每一件事情，生命本來就不容易，都是等價交換的。

女

我知你點解會噉，唔係感同身受嗰種

笑咗

條仔係咪對你好好，咩都順住你

係我耐左已經摸清佢啲點 鍾意咩唔鍾意咩 知道做咩佢會舒服同開心 點可以hurt佢 所以佢覺得舒服合拍 但其實佢一啲都無行入過我個心 根本唔知我幾時攰幾時難過幾時想走幾時決定留幾時故意令佢開心幾時專登激佢

所以你咁講都無錯 因為佢依家係咁 但我有啲意興闌珊

師兄好正面

你對自己都幾誠實

對自己誠實可能就係對人地唔誠實 不過算 反正同邊個到最後都係咁 所以只可以go on

ching 可唔可以分享下一段關係入面理性同感性點樣平衡 睇開你啲野

你都有讀過社交心理，唔會睇得太透令自己lost faith in love咩

我唔覺得喎 你知道自己要咩 你知道問題係出喺對方度 你覺得個個男人都一樣？

一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀

冇話誠唔誠實，呢啲嘢沒有對錯，反正花開了終究會落

唔係個個男人一樣 每個人都係獨一無二 而係每段感情相處落來都差唔多 其實可以公式化 大方向唔會變

以前覺得愛人係愛一個可以令自己足夠包容嘅人 不過最近睇法唔同左 覺得關係長久係要克服自己會厭倦嘅天性 人嘅劣根性

我們先不要去區分理性和感性，不要去想著平衡，這跟追求一段幸福關係是沒太大幫助的。

我的相處模式不是你的，也不是他的模式，
只有你的模式才能滿足你自己，你必須有自己的框架，自己的規則，這樣，才能吸引到願意接受你的人，讓兩人以既定的路線去走。

而怎樣令兩人相處得更好，這就是社交技巧和社交情商的問題，我們總以為平衡就象徵好的，有種左邊拉一半，右邊拉一半的感覺，但就像男女性別功能不同一樣，應該讓他們各自發揮，才是真正的平衡。

其實未必係厭倦

咁係咩 我好煩惱

好難會架喎，除咗第一次拍…

Thanks, 想知多啲建立框架方面 有冇推介書目？

壞男人的孫子兵法